\documentclass[a4paper]{article}

\usepackage[utf8]{inputenc} % använd utf8
\usepackage[swedish]{babel} % använd svenska

\usepackage{enumitem} % alphabetical letter enumeration
\usepackage{csquotes} % sitat-tecken funktion \enquote{}

\title{Svar till Övning 3\\ EITA60}
\author{Max Faxälv\\ ma7333fa-s@student.lu.se}
\date{2018--02--01}

\begin{document}

\maketitle

\section*{Problem 1}

\begin{enumerate}[label=(\alph*)]
	\item Sant. Processer på olika datorer kan kommunisera med varandra. 
	\item Falskt. Nätverkskommunikation är aldrig helt säker.
	\item Falskt. En socket är ett mjukvarugränssnitt.
	\item Falskt. Man kan ofta acceptera att inte alla paket kommer fram när man hanterar video och ljud.
	\item Ganska sant. När man bygger en applikation måste man välja protokol, men dock så finns det även andra protocol än TCP och UDP.
\end{enumerate}

\section*{Problem 2}

\begin{enumerate}[label=(\alph*)]
	\item Statuskoden 200 indikerar att förfrågan gick bra.
	\item Servern skickade svaret 7 mars 2008 12:39:45 GMT.
	\item Dokumentet blev sist ändrat 10 december 2005 18:27:46 GMT.
	\item Det finns 3874 \enquote{oktetter} eller bytes.
	\item De fem första oktetterna är \enquote{\textless!doc}.
\end{enumerate}

\section*{Problem 3}

$kD_1 + (n-k)D_2 + 2(m+1) RTT_0$

\section*{Problem 4}

\begin{enumerate}[label=(\alph*)]
	\item $2D_1 + D_2 + 12 RTT_0$
	\item $2D_1 + D_2 + 4 RTT_0$
	\item $2D_1 + D_2 + 3 RTT_0$
\end{enumerate}

\section*{Problem 5}

\begin{enumerate}[label=(\alph*)]
	\item Totalt antal bytes per förfrågan defineras som L. R är kapaciteten på länken (160kpbs).
		\begin{eqnarray*}
			L = (160\cdot2 + 640 + 4000)\cdot11 = 4960\cdot11 = 54560 \\
			d_{trans} = \frac{L}{R} = \frac{54560}{160} = 341\mbox{ms}
		\end{eqnarray*}
	\item Med persistent HTTP kan man räkna bort öppningen av TCP och åter-använda samma anslutning.
		Tiden blir då totalt \enquote{$\mbox{SYN} + \mbox{data}\cdot11$}.
		\begin{eqnarray*}
			L = (160\cdot2) + (640 + 4000)\cdot11 = 51360 \\
			d_{trans} = \frac{L}{R} = \frac{51360}{160} = 321\mbox{ms}
		\end{eqnarray*}
	\item Totalt i detta exempel blir det en vinst på 20ms. Jämfört med den totala tiden blir vinsten liten, men dock någon som märks tydligare i större skala.
\end{enumerate}

\section*{Problem 6}

\begin{enumerate}
	\item Webbläsaren gör en DNS förfrågan med domänen \enquote{www.someschool.edu}.
	\item DNS-programmet skickar en förfrågan till en root-server om addressen till edu servern.
	\item DNS-programmet skickar en förfrågan till edu-servern om addressen till someschool servern.
	\item DNS-programmet skickar en förfrågan till someschool-servern om addressen till www. DNS-servern returnerar nu ett A (eller förhopningsvis AAAA) resultat med en IP-address.
	\item Webbläsaren kontaktar servern med den returnerade IP-addressen.
\end{enumerate}

\end{document}
